想做數據分析，有咩一定要識？

小弟對於data analysis 幾有興趣，
依家就自學緊python。
想巴打們指點迷津，
講下有d咩一定要識同係邊到學好

利申用緊Coursera

sas

唔該巴打

SAS狗也不屌
R + Python才是王道

English

Ching做緊野定讀緊書？ 咩學歷？

用pandas用到除左比野人睇之外唔用excel
之後自己end to end 搵d data 玩下，例如kaggle

R

點解呢 我聽都有唔少公司用sas

讀緊 依定Year2

除非專門做statistics 如果唔係 大部分公司都只會用excel

SAS係就係可以做數據分析
但係一來要畀錢(除非你用閹咗嘅免費大學版SAS)
二來就係啲syntax太過繁複同埋要花多啲時間學
除非你肯一邊分析一邊學用SAS同check documentation啦
又或者你來來去去都係用嗰幾個procedure
如果唔係你做嘢效率會好低

R同Python都係免費
同埋大家都好容易上手
另外係呢兩個programming language喺data science裡面出晒名
網上有好多example/blog示範點用呢兩種語言做數據分析，方法亦都比較新穎

最重要就係因為你話想學數據分析
如果你一開始就學SAS，因為裡面太多procedure
包括一啲好難人手implement嘅procedure
正常人會慣咗用呢啲預先設定好嘅procedure而唔會深究入面個原理
咁樣做數據分析就死得人
因為分析唔係拎啲數字出來畀人睇就算
都要自己了解啲數字所引伸嘅道理
R同Python正正就係因為喺呢方面比SAS輸蝕
先可以逼到使用者先了解某啲方法嘅背後原理先去做分析

利申：好撚憎用SAS
我鄙視SAS預設一個string field只會收錄8個字母
(不過咁做應該係為咗防範overflow)

如果excel的話，我只係識用regression果類

唔該巴打咁詳盡

其實sas唔差既
不過我唔太中意佢既syntax style

紅字係死症

而家做緊間公司數據唔多 只係用sql excel vba.
都想自學多d 因爲呢行其實前景唔錯

想問下難唔難入行

Sql

你用 R 咪又係用人地library既algorithm, 你自己start from scratch由頭自己揼得library出黎咩

R多人用左明顯係因為免費，呢幾年多左成熟既library，多人試驗過係work，咁至多人用。同埋無oo programming background，學R難過用sas 10倍，當然R 比sas flexibility好多，因為佢係low level language，你可以改佢library同自己define自己認為啱既procedure，但我覺得大部份人用R都照用人地library就算

如果做呢行頭，fg一兩年係咪最好揀間用R python既公司會好啲.
依家做緊個間整係用excel 感覺自己好似會蝕底左